---
title: "Unturned"
date: "2020-08-19 10:16:00"
description: "Eres un superviviente en las ruinas de una sociedad infestada de zombis y debes cooperar con tus amigos para formar nuevas alianzas que te mantendrán con vida."
type: "juegos"
tags: ["unturned", "juego", "linux", "juegos", "steam", "nativo", "free", "gratis", "rol", "roleplay"]
category: ["Juegos"]
img: "https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/304930/ss_e7bd3004478e0e4500521be44995488933f70435.600x338.jpg"
authors: ["PatoJAD"]
---

Existe el mito de que en GNU/Linux no se puede jugar, como siempre digo hay muchos canales que demuestran lo contrario, pero desde mi posición tengo ganas de colaborar con la causa y creo que una de las mejores formas es recomendar algunos juegos **Free To Play** que son nativos para nuestro amado GNU/Linux.

Probablemente muchos juegos que recomiende sean **Steam** o al menos es el caso de hoy. Puede que existan muchos juegos y no necesariamente de esta plataforma, si te parece correcto publicar también esos juegos y notas que yo me los paso por arriba no dudes en intervenir para que no me olvide de ninguno…




## El juego de Hoy


{{< img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/304930/header.jpg" >}}


El juego de hoy es un juego que siempre me negué a probar, no me parecía interesante o parecía aburrido. Pero a modo de investigación lo descargue y lo probe… Debo admitir que el juego es realmente entretenido y es realmente interesante.




### Mantente con vida



Eres uno de los pocos que aún no se ha convertido en un zombi, y mantenerse así será todo un reto.


{{< img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/304930/ss_2754a9cdb632e6ed242799e073711fe6306a4245.600x338.jpg?t=1590451726" >}}


* Dispárale a todo y atrae la atención de todos, no importa si están vivos o muertos.
* Acércate con sigilo utilizando distracciones.
* Enfréntate y aprende a contrarrestar habilidades especiales como la invisibilidad, aliento de fuego o ataques relámpago.




### Lucha contra la naturaleza



A parte de los zombis, el mundo natural también hace la vida difícil.


{{< img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/304930/ss_db70f87c3635d930580b1365101952a72a14bd4e.600x338.jpg?t=1590451726" >}}


* Busca frutas y vegetales silvestres.
* Caza animales para conseguir pieles y carne. También puede que seas la presa en dadas ocasiones.
* Pesca para conseguir comida… y basura.
* Cosecha tus propias plantas y asegúrate de que obtengan agua.
* Busca refugios para mantenerte cálido durante las tormentas.




### Interactúa con otros jugadores



Ya sean amigos o enemigos, hay mucha gente interesante en línea.


{{< img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/304930/ss_6daaf570bf9b57647e44349a7f36e1f74064ca82.116x65.jpg?t=1590451726" >}}


* Arresta a ladrones con esposas y véndales los ojos para subyugarlos con una estrategia no letal.
* Lucha usando todo tipo de arma que te encuentres en el camino. Espadas, ametralladoras, rifles, misiles, minas, todo es bueno.
* Asalta campamentos enemigos usando cargas y detonadores para saquear sus provisiones.
* Juega en el modo arena para sobrevivir en una batalla de jugador contra jugador donde solo uno saldrá con vida o juega en paz y en equipo en el modo jugador contra el mundo.
* Usa servidores Roleplay que motivan a los jugadores a que se mantengan usando a un personaje específico y creen una historia juntos.




### Ayuda a la nueva sociedad



Hay muchas cosas que hacer, aunque juegues desconectado o tu solo.


{{< img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/304930/ss_de07d47b7f81d0f53100398369ac49803d0570bf.116x65.jpg?t=1590451726" >}}


* Conoce, habla y comercia con los NPCs.
* Completa misiones para continuar con la historia y ayudar a los NPCs.
* Defiéndete de las hordas de zombis y mantente firme hasta que no quede ninguno.
* Asegura los suministros que lleguen en paracaídas.
* Consigue equipos como máscaras antigás para explorar las áreas radioactivas.




### Crea tu fortaleza



Construye un lugar donde tú y tu equipo se puedan relajar, esconderse y planear lo que quieren hacer ya sea en la tierra o en el agua (literalmente).


{{< img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/304930/ss_dab75d876be53346a0a5a1fc5e3ae1a4b54ea926.116x65.jpg?t=1590451726" >}}


* Construye barricadas, muebles, trampas, maquinarias y mucho más.
* Bloquea las ventanas de edificios para sobrevivir la noche en ese lugar.
* Construye edificios y objetos nuevos usando los suministros que colectes.
* Convierte tu vehículo en una fortaleza andante construyendo sobre él.




### Viaja por tierra, mar y aire



Viaja como quieras cuando llenes tu garaje de vehículos distintos.


{{< img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/304930/ss_e9b5d9c8b1afc2aabd3e33ac9407a09bd9bffccb.600x338.jpg?t=1590451726" >}}


* Hay vehículos de tierra incluyendo tanques, cuatrimotos y motos de nieve.
* Hay vehículos de aire, incluyendo helicópteros, hidroaviones y aviones de combate.
* Hay vehículos de agua, como motos acuáticas y aerodeslizadores.
* Mantén tus vehículos listos para la acción con llantas, baterías y gasolina.




### Explora un mundo gigantesco



Con cinco comunidades oficialmente activas y una comunidad supervisada, hemos creado un mapa sandbox con localidades enormes y listas para ser descubiertas:


{{< img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/304930/ss_e3e31ca656cbe3b2d186e6644588bee9fe59f1df.600x338.jpg?t=1590451726" >}}


* Las islas del Príncipe Eduardo
* El territorio del Yukón
* Washington
* Rusia
* Hawái
* Alemania




### ¡Modifica todo!



Unturned fue creado desde el principio con la idea de crear mods.


{{< img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/304930/ss_b1cf12ba306180da433dcf199f6f4a2fa74e48bd.600x338.jpg?t=1590451726" >}}


* Descarga contenido creado por otros jugadores, desde armas a vehículos y hasta niveles nuevos para explorar. Incluso tú puedes crear y subir lo que quieras.
* Crea tus propios mapas con el editor de mapas incluido. Todos nuestros mapas fueron creados con las mismas herramientas que tiene disponibles.
* Escribe Plugins usando nuestros sistemas o sistemas de servicio de terceros.
* Crea tus trajes y pieles en el Workshop para que otros voten por ellos. Si ganan se considerarán para ser vendidos en la tienda.
* Haz equipo con otros creadores para desarrollar tus propias actualizaciones, las cuales podrían ser consideradas para uso oficial.




## Más cosas



Hay otras cosas que hacer que no supimos donde incluir. Esta es una breve lista de algunos ejemplos:


{{< img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/304930/ss_f634649eb2a50b49bc98f7cc27314b671c8cbff5.600x338.jpg?t=1590451726" >}}


* La mayoría de los objetos se pueden destruir para crear caminos nuevos.
* Para una mejor inmersión, puedes llevar una radio de frecuencias en el juego para comunicarte con tus amigos en vez de usar programas externos para chat de voz.




## Mi opinión



Soy una persona que le encanta el Rol y en este juego ya tenemos servidores de RolePlay. Por lo cual me parece ideal para iniciar en el mundo del RolePlay. El juego tiene muchos mecanismos por lo cual si bien sus gráficos no son ideales la jugabilidad es el cielo… Y los que de verdad jugamos nos fijamos en esto y no en los gráficos.



---



Recorda **apoyarnos** en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento
